稱新界人也是香港人 候志強斥何妖：都冇人衝擊，何來保鄉衞族？

元朗上周日(21日)發生「白衫軍」襲擊市民事件，觸發昨(27日)「光復元朗」遊行，最終示威者與警方衝突收場。上水區鄉事委員會主席侯志強今(28日)出席一個論壇時指，不認同「官商鄉黑」勾結的指控，指新界人亦是香港人的一分子，「保鄉衞族」說法令人誤解，「新界人冇呢個諗法，都冇人衝擊(村民)，何來保鄉衞族？」但他指自己當日不在場，未能擔保是否完全無鄉事派人士參與襲擊。

被問到昨日南邊圍外有私家車被發現藏有大量藤條、木棍等武器，侯回應指「唔知咩人有咩用心」，亦不猜測是否有人要嫁禍鄉紳，希望警方可調查個水落石出。

網傳影片顯示立法會議員何君堯當日與懷疑施暴者握手打氣。新界鄉議局研究中心主任薛浩然認為，何的行為是鼓吹暴力，認為對方應清楚解釋為何當日會做出有關行為。他認為，政府應就連串遊行示威風波作獨立調查，檢討為何造成今日局面。

「光復元朗」遊行申請人鍾健平認為，元朗的無差別攻擊已屬恐怖襲擊事件，要求當局就此另設立獨立調查委員會。他認為，警方反對昨日遊行，令情況更混亂，又指有影片顯示昨有催淚煙波及安老院，批評警方稱無將催淚彈射上老人院的講法是「擘大眼講大話」。

對於連續兩日遊行申請被拒，立法會議員林卓廷憂慮警方日後會繼續反對遊行申請，促警方實事求是，不應無故拒絕申請。他指，將在周二(30日)連同其他721事件中的遇襲者及目擊者與港鐵開會，希望港鐵解釋當日採取了甚麼緊急應變措施，以及了解保險賠償等事宜。

依啲咪醒目囉

過咁耐先出黎抽水，又拉票

唔好唔記得佢其中一單威水史係霸唔到地就偷倒泥頭落80歲呀婆農田，人地篤住佢塊臉罵佢，仲報警話呀婆打佢，最後呀婆比警察拉左

世界變

[728] 需要地方落腳嘅手足入黎!!

Enemy of my enemy is my friend專心打主線
我地依條支線係佢地既主線 由佢地落手 我地之後再助攻啦

團結大多數，孤立極少數

候志強想搵條路入立法會

一獲打巢何妖 佢謀撚住新西最尾一席

上水新東wor

唔理好貓定壞貓，我地淨係要捉到老鼠嘅貓

姓候嘅擺明陏何妖

選舉近了

姓劉嘅都係

割得快 好世界

推

敵人既敵人就係朋友
何妖同候強揀
必然係要滅何妖

唔好唔記得有人帶隊

可以肯定既係 何律師呢舖之後 肯定無運行 隨時被老共割蓆

根本遊行重來無傷及街坊

係有人借機生事

又唔見上水有被黑社會圍嘔

鬼咬鬼

侯同劉係同一派，當年何君堯搞到發叔冇得做屯門鄉事委員會主席

何又同中聯辦痴咁埋，依家仲唔有仇報仇

呢個侯志強又係一個無恥之徒黎，不過聽住佢鬧何君堯又覺得好治癒

世界冇變，呢兩件鄉事派同何妖唔係一答，根本4個嘉賓都想何妖死